# Установка Kubernetes node (containerd runtime) с помощью kubeadm
[Инструкция по установке](https://kubernetes.io/docs/setup/production-environment/tools/kubeadm/create-cluster-kubeadm/#join-nodes)

## Установка минимального набора ПО
```shell script
{
    sudo apt-get update
    sudo apt-get install -y apt-transport-https ca-certificates curl
    sudo curl -fsSLo /usr/share/keyrings/kubernetes-archive-keyring.gpg https://packages.cloud.google.com/apt/doc/apt-key.gpg
    echo "deb [signed-by=/usr/share/keyrings/kubernetes-archive-keyring.gpg] https://apt.kubernetes.io/ kubernetes-xenial main" | sudo tee /etc/apt/sources.list.d/kubernetes.list
    
    sudo apt-get update
    sudo apt-get install -y kubelet kubeadm kubectl containerd
    sudo apt-mark hold kubelet kubeadm kubectl
}
```

## Первая попытка 
В командах, которые используются ниже используйте **свой токен**. 
Пытаемся подключиться к мастеру:
```shell script
kubeadm join 10.0.90.13:6443 --token hwbgbw.32k0dapxd5bp5gbj \
        --discovery-token-ca-cert-hash sha256:293acadbd04d38feeddfd5a110d4fa3a14869b4a62348e480bc7f97748be8f2e 
```
Возникает проблема, которую мы решаем привычным способом.

```shell script
# При проверке возникнет ошибка. Исправим ее
echo 1 > /proc/sys/net/ipv4/ip_forward
modprobe br_netfilter 
```

## Вторая попытка 
```shell script
kubeadm join 10.0.90.13:6443 --token hwbgbw.32k0dapxd5bp5gbj \
        --discovery-token-ca-cert-hash sha256:293acadbd04d38feeddfd5a110d4fa3a14869b4a62348e480bc7f97748be8f2e 
```
Нода подключилась к кластеру. Некоторое время она находится в состоянии NotReady. 
В течение минуты она будет доступна для использования.

## Установка и подключение с первой попытки
### Установка минимального набора ПО
```shell script
{
    sudo apt-get update
    sudo apt-get install -y apt-transport-https ca-certificates curl
    sudo curl -fsSLo /usr/share/keyrings/kubernetes-archive-keyring.gpg https://packages.cloud.google.com/apt/doc/apt-key.gpg
    echo "deb [signed-by=/usr/share/keyrings/kubernetes-archive-keyring.gpg] https://apt.kubernetes.io/ kubernetes-xenial main" | sudo tee /etc/apt/sources.list.d/kubernetes.list
    
    sudo apt-get update
    sudo apt-get install -y kubelet kubeadm kubectl containerd
    sudo apt-mark hold kubelet kubeadm kubectl

    echo 1 > /proc/sys/net/ipv4/ip_forward
    modprobe br_netfilter 
}
```

### Подключение рабочей ноды к кластеру 
```shell script
kubeadm join 10.0.90.13:6443 --token hwbgbw.32k0dapxd5bp5gbj \
        --discovery-token-ca-cert-hash sha256:293acadbd04d38feeddfd5a110d4fa3a14869b4a62348e480bc7f97748be8f2e 
```
Рабочая нода к кластеру подключена.
